[小康] 湖北申領老人津貼銳減15萬 疑大規模隱瞞武漢疫情新證據

湖北申領老人津貼銳減15萬 疑大規模隱瞞武漢疫情新證據

世衛專家組到武漢進行新冠病毒溯源工作，加上春節前祭奠活動頻繁導致鮮花斷市，再度引發公眾對新冠疫情死亡之謎的揣測。據民政廳資料顯示，去年第一季度，湖北全省就有超15萬老年人突然從津貼名冊上消失，但官方不但拒絕解釋，同時亦嚴禁媒體和民間人士對殯葬資料進行統計。（黃小山 / 程文 報道）

武漢人春節前買花祭奠去世親人導致全城鮮花斷市引發廣泛關注，同時也讓被官方刻意淡化了一年的武漢新冠死亡人數之謎，再次成為焦點。

近日有當地學者和媒體人梳理了湖北省民政廳的官方資料後發現，官方公布的殯葬資料顯示，湖北省去年全省火化遺體數量出現了較大幅度的增加。

關注事件的NGO人士劉俊指出，此前他判斷死亡人數至少是官方公布的5倍以上，但現在看來是遠超他原先的判斷。但現在任何人試圖去探尋真實資料，都可能被抓。

劉俊說：我當時認為至少是隱瞞了5倍，那可能還是我這裡不太嚴重吧。因為我生活的這個地區在武漢市算偏的地方。可能在漢口哇，在中心部位的話，更加的多一些。因為我們根本就沒有機會去求證這個事情，求證的人都關起來了。這些東西我們都要把它記下來吧，有朝一日儘量的還原一個真相。

劉先生還指出，根據民政廳老齡津貼資料可以作為一個重要參考，同時也間接印證英國方面去年批評中國隱瞞疫情的實際規模。他認為，無論是民政廳看似無意間發布的老人津貼資料，還是武漢媒體報導的所謂鮮花斷市只是市民報復性消費，都可以看成是在高壓下的一種變相抵抗。

劉俊說：這是個蠻重要的事情吧。看來民政廳是在給英國的資料提供一個支援吧。本地人吃了這麼大的虧，怎麼能夠放棄呢？所以總有一些人，他們願意把事情曲折的，委婉的表達出來吧。這應該是這麼回事。包括這次花的事，買不到花的話，這個事可能是一個合謀，就是說我們湖北本地的媒體不是不知道大家買的是給死人的花，但是，他又不能寫出來，他就把這個現象故意做一個正面報導，然後就讓我們這些自媒體明白地把這個事情點破。

湖北省民政廳的資料顯示，去年首三季全省一共火化遺體近41萬具，而2019年及2018年同期，火化遺體分別是37萬4千多具及36萬具。但殯葬資料一直被官方視為國家機密，該資料的真實性存疑。

而從民政廳公布的所謂針對80歲以上老人（神農架山區75歲）的津貼資料顯示，去年第一季度，該省就有多達15萬名老人、突然從老年津貼名單上消失。

一位不願透露姓名的學者指出，無論是全國還是武漢，老齡化都越來越嚴重，老人數量每年都在增加，但湖北民政廳的老人津貼資料出現斷崖式下降，這本身就不正常。他同時指出，這僅僅是涉及80歲以上老人的情況，而細分的統計資訊被嚴密封鎖，疫情的全貌就更無法被外界所知。

周先生說：政府有幾個部門各自都有一個資料，它作為一個參考指標，是沒有問題的，因為老齡化越來越嚴重，按道理來說，現在的老年人是越來越多，而不是越來越少。這個肯定是不正常的。正是因為醫院都騰出來了，所以，其它的疾病，造成了死亡的人數增加，也是一種間接的影響。在國內的話，它是沒有把它計入新冠死亡人數。

湖北省民政廳沒有對此事置評。該機構多個部門的電話都無人接聽。

自去年初新冠疫情在武漢全面爆發之後，中國政府一度嚴密封鎖消息，即使在已無法隱瞞疫情之後，又故意隱瞞疫情規模，被指誤導了國際社會對疫情的判斷。迄今為止，中國官方依然拒絕向包括世衛組織在內的國際機構和國際社會提供真實的資料，並阻撓專家組的進一步調查。

睇標題以為係大紀元啲垃圾文
點知係rfa

問都唔比，早晚連拜山都唔比

湖北冇人死過
全省冇山可拜

小康晒唔洗再拎

無可能，全國感染都係得9萬人。

全面脫貧，唔稀罕少少津貼

如期完成了新時代脫貧攻堅目標任務

即係淨湖北都已經死左最小15萬人 仲未計後生拎唔到津貼既死亡人數

而家幾十億上落

唔知有冇死五十萬

應該冇既 老野應該係死最多 所以後生死既人應該小過老野死 保守估計死左total 30萬人 但只係講緊淨係湖北 仲有係死既人數 即係淨湖北中招人數遠遠多過30萬

淨湖北中招人數應該過千萬

唔係意料之內咩？

計返個死亡率
真係有千幾萬人感染都唔出奇
單係一個省就打贏美國

fake news

支畜返老還蟲唔撚比咩

死十億八億都冇所謂啦，仲會係好事黎

不過支那算好波，封得咁好？
湖北千萬感染，又唔會搞到全國億億聲中招？

返老還童啫

一確診就直接火化

其實點解會死咁多人 本身隻毒都唔係咁勁殺傷力

全國得9萬確診
湖獨了

合共通百萬

同外國專家估數吻合

全國約一億人中招

韭菜失收不算死
中國人民的死亡，能算死亡嗎？

15萬咁少

小康左咪唔洗拎囉，中國人有錢都唔要呀

仲要肯定報細數
報細啲可以食埋死咗嗰啲錢

證明唔到啲咩，只可以話佢地可能發左達，唔洗再拎津貼，中國人全面脫貧

韭菜失收 屬 農業捐失
唔算死亡

每個月當你300蚊資助
一年已經5.4億人仔

湖北政府慳返唔少

係湖北脫窮，為咗唔好加重國家負擔，大家一齊唔拎津貼

直接講句：「自古以來，湖北也不是中國領土」會唔會快啲

其實死緊啲人對中國係好事定壞事？當老嫩都死緊啲

我諗最小係1億 中間位應該3億

終身脱貧

武漢死個d係美國特工間諜黎

個數邊止咁少

啲低端人口同埋老人死左
咁支那咪洗少左錢養班廢人囉
支那又贏

武漢鑼鼓響一遍 聲稱無肺炎

支共：全面脫貧

習大都講左全國脫頒就脫貧啦
仲攞咩津貼o者

湖北大屠殺(2020)

係大陸咩嘢都係國家機密

有預謀性消滅人口老化

要扣番今年啱啱夠80歲嗰批

會死多幾多

有藥食 緊係小死亡率

意大利一開始都係10%
老人院可以高達25%

隻毒殺傷力一d都唔低
只係現代醫療好

大紀元都準過你件垃圾。之前咪話中移動咪少咗幾百萬用戶。唔通你真係以為係cut公司號碼咩

去咗見毛爺爺了

係囉。後生仔發咗達個個月俾錢老人家孝順。所以老人家脫曬貧

邊有死人

死嗰啲都唔係人

不嬲墓都唔比立
係燒完拎骨灰返屋企

脫貧

80以上已經15萬
0-80歲唔知幾多萬

有支支老人津貼？仲得咁少？唔申請啦！

上年頭廿四小時燒屍個衛星圖紅色
仲有骨灰撈埋晒一人分少少就當係

咁撚豬架 貪左佢咪得囉

高汁

雖然好唔真實, 但共產支那既世界絕對有可能：

應該爆發初期隻毒都堅堅地, 但又未知道隻毒其實流既, 支共見傳得咁快, 封區封城, 全部唔俾走, 有病癥/ 驗到中招既人就即刻捉去活生生燒死火化, 造成大量失蹤人口, 所以班武漢豬知唔對路先走得咁撚快

死晒班垃圾廢老，支那又贏

果期武漢火葬場24小時開工,啲煙勁過納粹集中營

養老金問題解決了

因為支那狗脫貧了

你地咁撚多事既 共產黨話冇死人就冇死人啦
64都冇死人 呢間咩報館 已觸犯國安法

用嚟國內滅貧 + 生化襲擊外國列強

用下腦都知 肯定死左幾十萬人
強如美國歐洲 都幾咁多人

啱啱爆疫嗰期 武漢啲病毒仲係未變種最勁嗰堆

雜種 : 「蟈家今年成功脫貧了 」

閰王 : 「陰間首次申領救濟金鬼數創新高 」

果然雜大大講得出做得到，低成本一次過減少咁多低端人口 死亡人數X100倍都唔出奇